陳雲：西方民主制度權力分立的惡果，是法官控制憲政。民主是悖論。民主比王權、神權更不理性。

陳雲：西方民主制度的權力分立的惡果，是法官控制了憲政，而不是國會控制憲政。
法官是誰？
在沒有王室的國家，法官是王，而且沒有連任限制而且不受彈劾罷免的終身王。
在沒有王室的國家，法官有時是神，例如美國的聯邦法院法官詮釋美國憲法，詮釋同性婚姻是美國憲法草擬時期的婚姻的定義，可以穿越時空去到華盛頓時期，理解當時立憲者的心意，於是繞過國會的討論和表決，給予合法化。
當今世上民主政府濫用防疫的人權危機，是因為民主制度已經破局。你看現在西方所謂自由國家的那些封城禁足的行政命令，就是民主制度已經毀壞。現在這些行政命令，政府用極其荒誕的原因來囚禁全民，希特拉、斯大林、毛澤東也不能下的。過去的暴君只能壓制階級敵人或敵對種族，但不能壓制所有庶民。現在的民主制度，做到了！
——我在《香港民主制度研究計劃》思考的問題。在權力分立的問題上，我是國會至上派。既然限制了王權或取消了王權，就要由國會主宰憲政，而不是由法官。法官至上，是中世紀神權的遺留物（你看他們的拉丁文和黑袍假髮就知道），法官至上，是賢人政治，然而貴族清議在現在已經消失，故此法官是神權。在美國的憲政，是法官至上，故此美國是假扮現代的中世紀國家。
當今最大的危機，是運行已久的憲政民主制度已經腐爛，需要改造。現代民主制度由自由經濟/資本主義而來，也被自由經濟/資本主義騎劫而腐爛。
不要試圖尋找解決方法。因為無。在悖論裡面，無法尋找到解決方法的。民主是悖論。大家以為民主是理性制度嗎？不是，民主比王權、神權更不理性。
按：我不是支持共產黨統治啊。因為共產黨其實是行民主制度的，黨內的分級投票、以層層的間接民主，以遞減代表性的方式，形成多數派系的獨裁民主統治，毛澤東稱之為民主集中制。共產黨是行最壞的民主制度的，中共的中央政治局是上議院，人大是下議院，政協是諮政院，人大釋法是國會至上論，制度設計得挺民主的，故此不要因為用民主化就可以解決共產黨統治帶來的腐敗，那只是五十步笑一百步。
（閱讀智力門檻：人類。）

又要國會至上
又唔要民主制度
又唔要資本主義
又唔要共產主義

中共唔係書記至上主義咩?
個國會形同虛設架wo

陳雲要既係陳雲獨裁制

陳雲與牠們的信徒都係貴族
其他全部都係下賤港豬

普通法有大小陪團 議會（民選產生）

夠鐘食藥

當今世上民主政府濫用防疫的人權危機，是因為民主制度已經破局。你看現在西方所謂自由國家的那些封城禁足的行政命令，就是民主制度已經毀壞。現在這些行政命令，政府用極其

同意 呢一點